救秦國少年足球隊出山洞其實洗左幾多錢？

純粹好奇，學術探討下
唔係想指責任何人

呢次救援行動絕對係世界級，涉及多個國家，大量專業人員，最先進科技公司，大量重型同專業設備

用左既錢絕對天文數字，諗起都

有冇精算師，分析師，工程師，人力資源專家入黎分析下

純學術討論
假設你係家長
如果政府同你講, 今次救援難道太高
而且有機會危及救援人員嘅安全
決定放棄救援
但係會將本身做救援工作嘅 budget 折現返比你做慰問金
你會如何抉擇?

可能會賺

長線投資
秦始皇

如果真係100%放棄救援，咁點都會拎筆錢架啦

泰株當美金拎都可能濟呀

應該問，幾多慰問金就可以接受？

唔知駛唔駛1億美金

拍套戲 出下書就賺返晒啦
遲下將個洞變旅遊景點

要幾多錢先可以請到 SpaceX 嘅 engineering team 同 Elon Musk 出碼，為一個 project 度身訂造 solution?

無請過
係elon musk自己衝出嚟話幫手

ELON同佢成班太空隧道電車既工程師投入思考既時間,應該都值幾百萬

覺得佢地係為興趣
有鋪癮去解難
又或者係為左出名

不嬲都出名, 真係有鋪癮機會都幾大

有個潛水員死撚左完全俾人淡化左
癡鳩線 人命黎架

救人都冇得計咁多架啦

就算係幾百萬美金都好，比起大白象嚟講都好平

大白象咁撚貴但係啲工程師就垃撚圾

咁平時唔係人道救援嗰時，而係做商業project 嘅時候，要幾多錢先請到咁嘅人馬？

如果意外事故要救人救火,變成一盤生意
救前拎部計數機同你收呢個價

個世界真係唔知變成點

救援可以當經驗姐，又可能啟發到新技術，仲可以當公關

大陸睇急症，都係拎部計數機同你計左先㗎啦